Saonnet est située à 13 kilomètres à l' ouest de Bayeux , dans le Parc naturel régional des Marais du Cotentin et du Bessin .
Lors de la bataille de Normandie , les alliés aménagèrent un aérodrome dans un champ .
